<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>朋友圈 on 🤺Watermelon🥊</title>
    <link>https://hanyu.cool/lifeblog/tags/%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E5%9C%88/</link>
    <description>Recent content in 朋友圈 on 🤺Watermelon🥊</description>
    <image>
      <title>🤺Watermelon🥊</title>
      <url>https://hanyu.cool/lifeblog/papermod-cover.png</url>
      <link>https://hanyu.cool/lifeblog/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Nov 2022 00:22:08 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://hanyu.cool/lifeblog/tags/%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E5%9C%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我逃离了微信朋友圈</title>
      <link>https://hanyu.cool/lifeblog/posts/2/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 00:22:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hanyu.cool/lifeblog/posts/2/</guid>
      <description>🙈🙈看了看，从9月24号开始，一直到10月末，没有发微信朋友圈。
哦对了，此时是2022年。
是的，我在逃离朋友圈。
我的分享欲很强，从早些年一两天一条，到后来几天一条，再到近两年十天半个月一条。
直到上个星期，我彻底关闭了朋友圈。
朋友圈让我如此厌恶，想逃离。
发多了，让人烦，甚至有些人会屏蔽你，你自己可能也觉得有点二。 发少了，自己的分享欲又不能完全释放。
当你发泄负面情绪的时候，别人会觉得你负能量太重，不愿意被你的负面情绪影响。
当你分享开心快乐的经历，有些人又会羡慕嫉妒恨，觉得老子在这里加班熬夜，你在那边吃喝玩乐。
你下午三点发朋友圈，领导看到觉得你正在摸鱼。
你凌晨4点发朋友圈，你爸妈看到担心你熬夜。
你对他有用或者你有地位，发个“我放屁了”都会一堆人给你点赞。
你对他没用或者你没价值，哪怕是写了感人肺腑的小作文，有些人也是选择性略过。
你朋友圈出现过两次以上的异性，有人会认为你们关系肯定不一般。
你朋友圈出现过五次以上的同性，有人会认为你是不是性取向和别人不一样。
每次发圈之前，先要从几十上百张照片里选出9张。 每张都要精雕细琢地修图，一张又一张，就连图片的位置都要横平竖直。
文案要修饰，甚至需要去知乎小红书查一些所谓的高级朋友圈文案。 有时候去了好玩的地方甚至不得不存储一个定位信息在草稿箱里，以供发圈使用。
你和朋友同时发朋友圈，共同好友给你的好朋友点赞，没有给你点赞，你会倒胃口。
你在别人朋友圈底下留言，别人却视而不见，甚至回复你的共同好友，你觉得这人真没素质不懂得尊重。
你孜孜不倦地给大佬点赞，大佬都不会搭理你。
你朋友圈里，
有你觉得恶心的人发朋友圈，你不想屏蔽他们，因为你想看到他们的动态有多可笑。
有每天宣传自己产品的人，给别人制造焦虑，营销自己的事业和产品有多好，屏蔽了一个又来一个。 有每天在朋友圈刷存在感的人，吃喝拉撒样样不落。 有每天营造自己人设又不断失败的人，健身打卡、跑步打卡，然后没坚持几天就销声匿迹，个把月后宣布他她又回来了，周而复始。
后来，我甚至每次发朋友都先仅自己可见，过几天再改成公开。 我是怎么了？
没错，这是我，但可能也是你。 我看不上的人，看不上的那一条条朋友圈，也许也是别人对我的感受。
这不是一个舞台，简直就是一个比现实更糟糕的社会。
这一切让我很疲倦。
曾经看到过一句话：“独处，从本质上来说，就是一个摆脱算计的过程。&amp;quot;
我终于明白，我们身处在这个社会中，无法做到真正的独处，也不可能，尤其是对于我这样的所谓的”社交牛逼症“的人。
但在微信朋友圈里，我的确需要 “摆脱算计” 。
是我成熟了吗？是我厌倦了吗？应该都不是，好像是我清醒了。
当我关闭朋友圈的时候，我倍感轻松。
可我对生活的热情如火，对分享美好执着的追求怎么办😎？ 还好，我逃到了微博、跑到了绿洲，来到了我的个人网站，这么多没人认识我的地方，继续撒野，这感觉真好。
这样也好，当那些偶然想起我、惦念我的人，总会有地方让他们找到我。
当然，据说很多人喜欢我的朋友圈，说不定，因为呼声太高而回​来😬，haahhh！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
